Корпус “Байрон в русских переводах 1810—18160-х годов”
=====================================

Описание корпуса
----------------------------------------------------------------
В корпус входят русские переводы произведений Дж. Г. Байрона, опубликованные в периодических и отдельных изданиях 1810—1860-х гг.
В корпус включались как прозаические, так и стихотворные переводы текстов Байрона, а также подражания (имеющие подзаголовок “Подражание Байрону” и т.п.).

Таблица метаданных представляет собой библиографическую базу данных переводов. Факсимильные копии текстов в формате PDF опубликованы на сайте Пушкинского дома ( lib2.pushkinskijdom.ru , раздел Интернет-проекты) и организованы по хронологическому принципу.

В корпус, опубликованный на платформе dataverse.pushdom.ru , включены только тексты переводов в формате простого текста (.txt, кодировка UTF-8). Тексты переведены в современную орфографию, пунктуация и деление на строфы сохранены.
Настоящий проект находится в разработке и пополняется новыми оцифрованными текстами. Отметку о том, имеется ли текст перевода в корпусе на сегодняшний день, можно найти в таблице метаданных.


Таблица метаданных
----------------------------------------------------------------
id. Идентификатор текста, соответствующий id текстов в корпусе.
year. Год публикации.
title_eng. Название текста Байрона.
genre. Жанр.
translator_signature. Подпись переводчика.
translator_name. Фамилия и инициалы переводчика.
title. Название перевода.
first_line. Первая строка перевода.
prose_or_verse. Указание на прозаический или стихотворный перевод.
txt_version. Отметка о наличии текста (.txt)
source_title. Название издания, в котором перевод был опубликован.
place. Место публикации.
volume. Том / часть / номер.
pages. Страницы.
source_type. Тип источника публикации (периодическое или отдельное издание).

В случаях, когда отдельные сведения о переводе отсутствуют (например, полное имя переводчика), соответствующая графа заполнена аббревиатурой NA (not available).
